中國網民身穿「習禁評」外衣 上傳影片後被失蹤

中國大陸兩名網友上周末在社群媒體上傳反對習近平專政並要求言論自由影片後，目前已呈現失聯狀態。外界擔心，他們可能因大陸網路言論管制而「被失蹤」。

美國之音報導，居住美國的中國作家、獨立中文筆會會員付振川在推特上發佈一段大陸男子批評中國政治的影片。據推文，影片中的男子叫做張盼成，剛剛辭去北京大學保安工作，「異常大膽地自拍了一段影片，表明了自己的政治主張，勇敢地說出許多人想說、但不敢說的話，做好了犧牲的準備。」

張盼成在影片中表示，他是一名在西北農村長大的留守兒童，現在要以公民身份表達自己的意願：「不同意將600億美元未經法定程式送(外國）人，要求言論自由，聲援被失蹤的董瑤瓊、華湧、佳士工人和原北大學生岳昕等人，以及進學習班的百萬新疆同胞。」

他在影片中引用宋代名將文天祥的詩句「人生自古誰無死，留取丹心照汗青」，並且表示自己對這個國家有深沉的愛。

與此同時，張盼成的友人祁怡元（網名路西法）在其自行錄製的一段畫面中呼籲釋放被捕維權律師，捍衛言論自由。他身穿的上衣背後寫著：「反對習禁評倒行逆施。」他還表示，要求結束共產黨一黨獨裁。

美國之音試圖聯繫張盼成，但電話無法接通。據說祁怡元一天前已經失聯。

29歲的董瑤瓊7月4日在上海海航大廈前潑墨習近平像後，中國許多地方將印有中共領導人巨幅宣傳畫像和政治標語看板從公共場地移除。董瑤瓊後來被上海警方送回其老家湖南株洲精神病院，外界得不到其音訊。聲援董瑤瓊的畫家華湧目前也與外界失聯。今年七八月到深圳聲援佳士工運的北大畢業生岳昕等人目前也處於失聯狀態。

勇士

一黨獨裁早就完左，依家帝制呀

btw希望佢地冇事

淨係三隻字已經冇左啦

Hero

無用㗎，班大陸佬點唔醒，反而笑你傻仔係到搞搞震，俾人拉係抵死。

同香港班人一樣
真勇士

所以話大陸真係好黑暗，講句野都隨時無命

大陸真係多好多真勇士，香港個d都各懷鬼胎好多計算

來世投胎投好d

毛病未除 必成惡習

習總真係好鬼多花名

依家玩雜魔帝國極權, 黨算D咩

24小時求助熱線︰（下刪200字）

花式自殺

玩命的極致⋯⋯

首先佢要死得去 先可以刷首抽

可能已經比人分走曬d器官

比老豆老母睇左呢段新聞
我話:睇下la, 呢d先係愛國既中國人呀, 就係咁既收場呀
佢地話:係鬼，呢d人搞搞震，拉哂就啱

呢D應該直接轉生去異世界
起碼有賢者稱號

夠吉士

以及進學習班的百萬新疆同胞。
雖然亂咁認親認戚 但都好少中囯人會幫新疆佬

烈士

追封烈士

小熊維尼禁播

呢條友好過香港d廢老幾百倍

如果放藍染（薄熙來）出黎救唔救到死神國（中國）

勇者

勞改定毒打

佢右手條隙仲以為係❗️黎

吸精瓶 咪算囉

諗起之前有個廢老又係咁樣嘅, 後來話自己細佬畀支那醫院醫死咗懶係慘咁, 笑撚咗, 死咪死囉你唔係醫生唔好學人屌醫生廢呀

多又點丫 更多以億計既愛國蝗蟲

玩命
希望無事

有勇無謀

取消啲廢老 嘅香港公民權就啱㗎喇!

其實係大陸做得呢 d 野都預咗無命

一係唔搞 搞得點解做埋哂 d 小動作 ？

偷雞蛋係偷 偷金條又係偷

點解唔搞大佢 ？

清醒嘅中國人

rip

真勇士 預左會出事

勇士

香港人仲有僅剩自由都唔敢反抗

其他都算 600億usd咁少錢送比人有咩問題?
香港豪送一萬億都未出聲啦 咁都好嘈

respect

自問係大6真心唔夠膽咁做，真心希望佢同之前班人無事，中國唔配有佢地，係籠裡面既反而係最清醒

先送入精神病院 , 之後再話抑鬱自殺坐咗喺床吊頸

等睇連個[禁]字都禁埋

腥講人慚唔慚愧呀？
仲响度黐大陸（欠制）、和理非非（犯民）⋯

大陸14億蝗得100萬個義士

真喺會被失蹤 有朋友喺大陸 轉發美國副總統個演說 拘留左15日

呢啲先係真正既愛國啊

建制個班人收皮啦

希望佢屋企人無事
強國好似好興一個累全家
同北泡好撚似

再諗下將來既香港..

又一勇士